{"id":573,"date":"2013-05-08T17:00:25","date_gmt":"2013-05-08T15:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/aprendegit.com\/?p=573"},"modified":"2024-07-25T16:48:44","modified_gmt":"2024-07-25T14:48:44","slug":"todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/","title":{"rendered":"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn"},"content":{"rendered":"<p>Bueno, pues lleg\u00f3 el d\u00eda&#8230; o casi. Ma\u00f1ana a estas horas estar\u00e9 ya en Berl\u00edn para asistir al\u00a0<a href=\"http:\/\/git-merge.com\/\">git-merge que ha organizado Github<\/a>.<\/p>\n<p>La verdad es que esto de ir a congresos \u00abde friquis\u00bb me encanta, as\u00ed que estoy como un ni\u00f1o la noche antes de que lleguen los reyes magos.<\/p>\n<p>El programa promete&#8230; porque no hay programa as\u00ed que el evento que va a ser bastante abierto. El primer d\u00eda, el jueves, est\u00e1 reservado para los \u00abcontributors\u00bb. El segundo tendremos un formato un-conference \/ lightning talks y el s\u00e1bado ser\u00e1 el hack day. Y como no, el motivo real por el que todos vamos a Berl\u00edn, que es el cierre del evento el s\u00e1bado por la noche en el Golgatha Biergarten \u00a1Github drinkup!<\/p>\n<p>Contar\u00e1 con la presencia de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/matthewmccull\">Matthew\u00a0McCullough<\/a>, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/vmg\">Vicent Marti<\/a> o\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.tfnico.com\/\">Thomas Ferris Nicolaisen<\/a>, director del podcast \u00ab<a href=\"http:\/\/www.gitminutes.com\/\">Git Minutes<\/a>\u00ab.\u00a0Con muchas ganas de ponerle cara a personas que llevo tiempo siguiendo y que han cambiado nuestra forma de trabajar. A la vuelta os contar\u00e9 qu\u00e9 tal ha ido el evento.<\/p>\n<p>\u00a1Hasta la semana que viene!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bueno, pues lleg\u00f3 el d\u00eda&#8230; o casi. Ma\u00f1ana a estas horas estar\u00e9 ya en Berl\u00edn para asistir al\u00a0git-merge que ha organizado Github. La verdad es que esto de ir a congresos \u00abde friquis\u00bb me encanta, as\u00ed que estoy como un ni\u00f1o la noche antes de que lleguen los reyes magos. El programa promete&#8230; porque no [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"jetpack_post_was_ever_published":false,"_jetpack_newsletter_access":"","_jetpack_dont_email_post_to_subs":false,"_jetpack_newsletter_tier_id":0,"_jetpack_memberships_contains_paywalled_content":false,"_jetpack_memberships_contains_paid_content":false,"footnotes":"","jetpack_publicize_message":"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn","jetpack_publicize_feature_enabled":true,"jetpack_social_post_already_shared":true,"jetpack_social_options":{"image_generator_settings":{"template":"highway","enabled":false},"version":2}},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-573","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"jetpack_publicize_connections":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn - Aprende GIT<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn - Aprende GIT\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bueno, pues lleg\u00f3 el d\u00eda&#8230; o casi. Ma\u00f1ana a estas horas estar\u00e9 ya en Berl\u00edn para asistir al\u00a0git-merge que ha organizado Github. La verdad es que esto de ir a congresos \u00abde friquis\u00bb me encanta, as\u00ed que estoy como un ni\u00f1o la noche antes de que lleguen los reyes magos. El programa promete&#8230; porque no [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Aprende GIT\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-08T15:00:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-25T14:48:44+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/\",\"name\":\"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn - Aprende GIT\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2013-05-08T15:00:25+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-25T14:48:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/\",\"name\":\"Aprende GIT\",\"description\":\"Informaci\u00f3n y experiencias sobre el uso de git\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/aprendegit.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821\",\"contentUrl\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn - Aprende GIT","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn - Aprende GIT","og_description":"Bueno, pues lleg\u00f3 el d\u00eda&#8230; o casi. Ma\u00f1ana a estas horas estar\u00e9 ya en Berl\u00edn para asistir al\u00a0git-merge que ha organizado Github. La verdad es que esto de ir a congresos \u00abde friquis\u00bb me encanta, as\u00ed que estoy como un ni\u00f1o la noche antes de que lleguen los reyes magos. El programa promete&#8230; porque no [&hellip;]","og_url":"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/","og_site_name":"Aprende GIT","article_published_time":"2013-05-08T15:00:25+00:00","article_modified_time":"2024-07-25T14:48:44+00:00","author":"admin","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/","url":"https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/","name":"Todo listo para el git-merge 2013 de Berl\u00edn - Aprende GIT","isPartOf":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#website"},"datePublished":"2013-05-08T15:00:25+00:00","dateModified":"2024-07-25T14:48:44+00:00","author":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/aprendegit.com\/todo-listo-para-el-git-merge-2013-de-berlin\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#website","url":"https:\/\/aprendegit.com\/","name":"Aprende GIT","description":"Informaci\u00f3n y experiencias sobre el uso de git","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/aprendegit.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821","contentUrl":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821","caption":"admin"},"url":"https:\/\/aprendegit.com\/author\/admin\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p2Y8Ja-9f","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/573"}],"collection":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=573"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/573\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":747,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/573\/revisions\/747"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=573"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=573"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=573"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}