{"id":578,"date":"2013-05-11T12:28:22","date_gmt":"2013-05-11T10:28:22","guid":{"rendered":"https:\/\/aprendegit.com\/?p=578"},"modified":"2024-07-25T16:48:43","modified_gmt":"2024-07-25T14:48:43","slug":"git-merge-2013-user-day","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/","title":{"rendered":"git-merge 2013: user day"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">Estamos en Berl\u00edn en pleno <a title=\"git-merge 2013: hack day y como no, cerveza\" href=\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-hack-day-y-como-no-cerveza\/\">Git Merge Hack Day<\/a>. Ayer fue el user day en\u00a0git-merge 2013, la conferencia para usuarios de git que Github ha organizado en la capital alemana este fin de semana.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><em id=\"__mceDel\"><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\"><a href=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-585\" alt=\"git-merge 2013\" src=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg\" width=\"3264\" height=\"2448\" srcset=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg 3264w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489-300x225.jpg 300w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489-624x467.jpg 624w\" sizes=\"(max-width: 3264px) 100vw, 3264px\" \/><\/a><\/span><\/em><\/p>\n<p>A primera hora registro y caf\u00e9 y un ratito de networking hasta que ha dado comienzo la conferencia. El formato ha sido abierto y muy, como no, colaborativo (muy github):<\/p>\n<ul>\n<li>Lightning Talks hasta la hora de la comida<\/li>\n<li>Tarde libre en formato \u201copen space\u201d en el que se propon\u00edan temas para hablar sobre ellos<\/li>\n<\/ul>\n<p>Para los que no sep\u00e1is lo que son las Lightning Talks, podemos resumirlo en lo siguiente: \u201cel que tenga algo que compartir que salga y lo haga\u201d.<\/p>\n<p>Y la verdad es que ha salido bastante gente a compartir herramientas, presentarse, sugerir temas de conversaci\u00f3n para la tarde o contar el \u00faltimo proyecto en el que estaba trabajando:<\/p>\n<ul>\n<li>El primero ha empezado con fuerza. Un plugin para integrar XCode con Github disponible v\u00eda \u201cAlcatraz\u201d. Pod\u00e9is encontrarlo aqu\u00ed:\u00a0<a href=\"https:\/\/github.com\/larsxschneider\/ShowInGitHub\">https:\/\/github.com\/larsxschneider\/ShowInGitHub<\/a>. Est\u00e1 todav\u00eda en desarrollo aunque la verdad es que promete bastante.<\/li>\n<li>Luego nos han presentado una iniciativa para hacer p\u00fablicas las discusiones de los parlamentarios a medida que las leyes se van elaborando. \u00bfOs imagin\u00e1is a nuestros queridos pol\u00edticos haciendo un merge de la ley antipirater\u00eda y luego haciendo un pull request para incluir sus modificaciones y comentarlas con el resto de grupos? No, yo tampoco. Hay sitios en los que esto pasa. Esto es madurez democr\u00e1tica y lo dem\u00e1s son tonter\u00edas. Aqu\u00ed ten\u00e9is el repositorio y el listado de leyes: <a href=\"https:\/\/github.com\/Bundestag\">https:\/\/github.com\/Bundestag<\/a> y <a href=\"http:\/\/bundestag.github.io\/gesetze\/\">http:\/\/bundestag.github.io\/gesetze\/<\/a> (en Alem\u00e1n).<\/li>\n<li>Dos de los desarrolladores de git-submodules han presentado r\u00e1pidamente las novedades que est\u00e1n implementando\u00a0(<a href=\"https:\/\/github.com\/jlehmann\/git-submod-enhancements\/wiki\">https:\/\/github.com\/jlehmann\/git-submod-enhancements\/wiki<\/a>).<\/li>\n<li>Christian Couder nos ha contado lo potente que es git-bisect para localizar bugs (<a href=\"http:\/\/es.slideshare.net\/ChristianCouder\/enjoy-fighting-regressionswithgitbisect\">http:\/\/es.slideshare.net\/ChristianCouder\/enjoy-fighting-regressionswithgitbisect<\/a>). Adem\u00e1s, es muy f\u00e1cil automatizar la b\u00fasqueda con un test y, una vez localizado, corregirlo y crear un commit con la soluci\u00f3n y el script de testeo. En una encuesta \/ estudio realizado entre 40 desarrolladores se ha observado un 40% menos de bugs y hasta un 80% de reducci\u00f3n en el tiempo de localizaci\u00f3n y depuraci\u00f3n del bug cuando se utiliza con TDD. Una herramienta para tener en cuenta. En una intervenci\u00f3n posterior, una persona de Ericsson ha compartido con nosotros como utiliz\u00f3 git bisect para detectar y corregir un bug en perl.<\/li>\n<li>Roberto Tyley nos ha presentado BFG-repo-cleaner, una herramienta escrita en Scala que multiplica por mucho la velocidad de git-filter-branch:\u00a0<a href=\"http:\/\/rtyley.github.io\/bfg-repo-cleaner\/\">http:\/\/rtyley.github.io\/bfg-repo-cleaner\/<\/a>. En este enlace ten\u00e9is un v\u00eddeo que compara el rendimiento de un raspberry-pi usando su herramienta vs un MacBook Pro usando git-filter-branch&#8230; por supuesto gana la RaspberryPi.<\/li>\n<li>Michael Haggerty ha presentado git-imerge, una herramienta para hacer merges incrementales entre ramas de larga duraci\u00f3n (<a href=\"http:\/\/softwareswirl.blogspot.de\/2013\/05\/git-incremental-merge.html\">http:\/\/softwareswirl.blogspot.de\/2013\/05\/git-incremental-merge.html<\/a>, <a href=\"https:\/\/github.com\/mhagger\/git-imerge\">https:\/\/github.com\/mhagger\/git-imerge<\/a>). Muchas vences me habr\u00e9is o\u00eddo decir \u201cno dejes el merge para el final\u201d, haz merge a menudo para resolver los conflictos poco a poco. Puesta esta herramienta facilita esta tarea. Est\u00e1 todav\u00eda en modo experimental, seguiremos su evoluci\u00f3n con atenci\u00f3n porque es realmente \u00fatil.<\/li>\n<li>Jack Pearkes ha presentado <a href=\"https:\/\/github.com\/pearkes\/get\">get<\/a>\u00a0una herramienta escrita en Go y pensada para hacer fetch de una cuenta de github y todos sus repositorios. Siguiendo con el ejemplo que ha puesto Jack, antes de salir de casa con el port\u00e1til, me hago un fetch de todos los repositorios de mi cuenta y me voy al tren con todos actualizados.<\/li>\n<li>Filip Noetzel ha hablado de dos proyectos <a href=\"https:\/\/github.com\/peritus\/bumpversion\">bumpversion<\/a>\u00a0y\u00a0<a href=\"http:\/\/www.geocommit.com\/index.html\">geocommit<\/a>. El primero sirve para actualizar todas las cadenas de versi\u00f3n de un programa, crear un commit y etiquetarlo. Est\u00e1 escrito en python y nos puede ahorrar trabajo a la hora de generar una nueva versi\u00f3n de nuestra aplicaci\u00f3n. El segundo, geocommit, es un servicio que geolocaliza los commits y nos ayuda a ver de d\u00f3nde vienen las contribuciones a un proyecto.<\/li>\n<li>Una persona nos ha presentado <a href=\"http:\/\/github.com\/acaudwell\/Gource\">gource<\/a>. Digo una persona porque no me he quedado con su nombre y no era el que lo ha desarrollado. Es una aplicaci\u00f3n que lee el repositorio y hace una animaci\u00f3n de c\u00f3mo evoluciona un repositorio. Muy chulo el resultado para repositorios grandes con muchos participantes. Despu\u00e9s de esto las pantallas han estado mostrando la animaci\u00f3n del repositorio de git el resto del d\u00eda.<\/li>\n<li>Se hicieron varias presentaciones sobre <a href=\"http:\/\/libgit2.github.com\/\">libgit2<\/a>. En este momento es la ni\u00f1a bonita de Github ya que como nos cont\u00f3 Vicent Mart\u00ed en la presentaci\u00f3n (<a href=\"http:\/\/vimeo.com\/64716825\">http:\/\/vimeo.com\/64716825<\/a>) les ha permitido resolver varios problemas de escalabilidad en el backend. Se trata de una implementaci\u00f3n de git empaquetada en una librer\u00eda en C de forma que puede utilizarse en cualquier aplicaci\u00f3n. \u00bfTe imaginas poder hacer un commit desde una aplicaci\u00f3n echa por t\u00ed en ruby o python? Pues esto es, entre otras cosas, lo que permite hacer libgit2. La librer\u00eda est\u00e1 bastante madura y tiene bindings para muchos lenguajes (lo siento, parece que Java no es uno de ellos de momento).<\/li>\n<li>Relacionado con libgit2, tuvimos dos presentaciones de personal de Microsoft en la que nos mostraron c\u00f3mo instalar y usar el plugin de git en Visual Studio 2012 y c\u00f3mo clonar un repositorio alojado en TFS usando <a href=\"http:\/\/gittf.codeplex.com\/\">git-tf<\/a>. Parece que dentro de poco Visual Studio ya incluir\u00e1 el soporte de git nativo y no ser\u00e1 necesario instalar ning\u00fan plugin.<\/li>\n<li>Mislav Marohni\u0107 nos presenta <a href=\"http:\/\/defunkt.io\/hub\/\">hub<\/a>\u00a0una herramienta escrita en ruby para trabajar con repositorios github desde la l\u00ednea de comandos. Github la utiliza en sus cursos intermedios\/avanzados.<\/li>\n<li>Sergei nos present\u00f3 una herramienta para ense\u00f1ar git bastante curiosa, muy parecida a <a href=\"http:\/\/pcottle.github.io\/learnGitBranching\/\">http:\/\/pcottle.github.io\/learnGitBranching\/<\/a>. Aunque el c\u00f3digo no est\u00e1 en este momento abierto s\u00ed se puede usar en este enlace\u00a0<a href=\"http:\/\/io.git-init.ru\/git-trainer\/\">http:\/\/io.git-init.ru\/git-trainer\/<\/a><\/li>\n<li>Matthew McCullough nos habl\u00f3 sobre los recursos que github ha puesto a disposici\u00f3n de la comunidad para aprender git: teach.github.com, learn.github.com y <a href=\"http:\/\/www.youtube.com\/github\">www.youtube.com\/github<\/a>.<\/li>\n<li>Simon nos present\u00f3 <a href=\"http:\/\/subgit.com\/\">subgit<\/a>\u00a0una herramienta que permite utilizar un repositorio tanto con clientes subversion como con clientes git. Si trabajas con los dos sistemas o te est\u00e1s planteando una migraci\u00f3n, esta puede ser una herramienta muy \u00fatil.<\/li>\n<li>Jetbrains hos nizo una r\u00e1pida exposici\u00f3n de algunas de las mejoras en las que est\u00e1n trabajando para el cliente git que incluyen en sus IDE. Me gust\u00f3 mucho lo que ellos llaman \u201csmart checkout\u201d que b\u00e1sicamente es un stash-checkout-unstash, muy \u00fatil cuando has hecho varias modificaciones en el c\u00f3digo en la rama que no era. Tambi\u00e9n mostraron una nueva caracter\u00edstica: cuando te rechazan un push porque tus referencias no est\u00e1n actualizadas, tienes que volver hacer un pull y luego volver a hacer el push. En las pr\u00f3ximas versiones, Jetbrains lo har\u00e1 por nosotros d\u00e1ndonos la opci\u00f3n la hacer el pull con un merge o con un rebase. Estos chicos siempre pensando en que trabajemos menos&#8230;(<a href=\"http:\/\/www.jetbrains.com\/idea\/webhelp\/using-git-integration.html\">http:\/\/www.jetbrains.com\/idea\/webhelp\/using-git-integration.html<\/a>)<\/li>\n<li>Nos ense\u00f1an otro proyecto muy curioso: <a href=\"https:\/\/github.com\/kripken\/emscripten\">emscripten<\/a>. Se trata de un compilador LLVM-to-Javascript, es decir, coge LLVM Bitcode y lo transforma en javascript&#8230; \u00bfqu\u00e9 excusa ten\u00e9is ahora para no escribir javascript?<\/li>\n<li>Sergio Gil, con el que tuve el placer de estar charlando un buen rato durante la tarde, nos present\u00f3 <a href=\"https:\/\/github.com\/porras\/ghcontributors\">GHContributors<\/a>\u00a0(<a href=\"http:\/\/ghcontributors.herokuapp.com\/\">http:\/\/ghcontributors.herokuapp.com\/<\/a>) una web que nos muestra todas las contribuciones que un usuario ha hecho a github.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.versioneye.com\/\">http:\/\/www.versioneye.com\/<\/a> un servicio que monitoriza las librer\u00edas que utilizas en tu proyecto y te avisa cuando cambian de versi\u00f3n.<\/li>\n<li>Para cerrar la sesi\u00f3n, Scott Chacon nos habl\u00f3 del portal git-scm.com\/community. Como el mismo dijo, una p\u00e1gina para usuarios de git, no para desarrolladores. Nos estuvo hablando del libro (<a href=\"http:\/\/www.github.com\/progit\/progit\">http:\/\/www.github.com\/progit\/progit<\/a>) y de los planes que tiene para la segunda edici\u00f3n, que quiere escribir contando con la colaboraci\u00f3n m\u00e1s activa de usuarios y desarrolladores. Tambi\u00e9n se habl\u00f3 de la traducci\u00f3n del libro, que os recuerdo se realiza a trav\u00e9s de la comunidad, y nos habl\u00f3 de que en github se est\u00e1n planteando incluso la contrataci\u00f3n de traductores profesionales para mejorar ese aspecto. Por supuesto no dio fechas ni plasmaron un compromiso formal sobre ello, lo plantearon como opci\u00f3n para ayudar a resolver el problema que se plantea con un tema tan complicado como es la traducci\u00f3n. En esta discusi\u00f3n, que continu\u00f3 m\u00e1s tarde en el grupo de formaci\u00f3n en git, contamos con la experiencia de Axel Hecht (Mozilla) y c\u00f3mo gestionan ellos las traducciones de sus herramientas.<\/li>\n<li>Para terminar las ligthning talks, Scott nos record\u00f3, por si se nos hab\u00eda olvidado, que github es el servidor de repositorios subversion m\u00e1s grande del mundo. Basta con que hag\u00e1is un checkout de cualquier repositorio de git con vuestro cliente favorito de subversion:<\/li>\n<\/ul>\n<pre>svn checkout https:\/\/github.com\/progit\/progit<\/pre>\n<p><a href=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0490.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-586 alignleft\" alt=\"IMG_0490\" src=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0490.jpg\" width=\"300\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0490.jpg 2448w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0490-225x300.jpg 225w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0490-768x1024.jpg 768w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0490-624x832.jpg 624w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de las charlas, se establecieron varios grupos en los que se habl\u00f3 de diferentes temas: formaci\u00f3n, migraci\u00f3n a git, traducci\u00f3n de material y recursos. Matthew McCullough y Brent Beer estuvieron hablando sobre c\u00f3mo ense\u00f1an git y github en diferentes partes del mundo. Entre las 10 personas que estuvimos charlando e intercambiando experiencias, hab\u00eda dos corrientes: los que mostraban el grafo desde el primer momento y los que prefer\u00edan esperar un poco antes de mostrar las famosas \u201cpelotas con padres\u201d. La conversaci\u00f3n fue muy productiva con ideas y un notas para mejorar los cursos de git.<\/p>\n<p>En paralelo a esta conversaci\u00f3n sobre formaci\u00f3n en git, tuvo lugar otra muy interesante sobre migraci\u00f3n. Como por el momento no he desarrollado la capacidad de estar en dos sitios a la vez, Peter J\u00f6nsson (<a href=\"https:\/\/github.com\/mindjiver\">https:\/\/github.com\/mindjiver<\/a>) and Andrey Devyatkin (<a href=\"https:\/\/github.com\/Andrey9kin\">https:\/\/github.com\/Andrey9kin<\/a>) tuvieron la gentileza de volver a hablar conmigo sobre c\u00f3mo hicieron en Ericsson una migraci\u00f3n de Clear Case a git que afect\u00f3 a mil personas. Lo primero que hicieron fue formar un equipo de 8 personas que durante los casi dos a\u00f1os que dur\u00f3 el proceso se dedicaron en exclusiva a ese proyecto. Dado que ten\u00edan un alto grado de personalizaci\u00f3n en la instalaci\u00f3n que ten\u00edan de Clear Case, tuvieron que realizar varias herramientas a medida para implementar la funcionalidad que necesitaban. De echo, 4 de las personas del equipo eran programadores de backend y frontend dedicados a la aplicaci\u00f3n que han desarrollado. Una de las necesidades que ten\u00edan era el almacenamiento de metadatos en los repositorios y me estuvieron comentando que de las tres opciones que ten\u00edan (mensaje del commit, git-notes y etiquetas) finalmente optaron por almacenarlos en el mensaje del commit y desarrollar un parser con expresiones regulares para extraer y buscar la informaci\u00f3n. Comentamos opciones como almacenarlos en una base de datos (SQL o NoSQL) aunque no era para ellos una opci\u00f3n por complicar la infraestructura m\u00e1s de lo necesario.<\/p>\n<p>Si algo saco en claro de la experiencia tanto m\u00eda como de las conversaciones que tengo con cualquier persona que afronta una migraci\u00f3n en git es que no es un proceso sencillo. Requiere planificaci\u00f3n y una adecuada ejecuci\u00f3n, y aunque lo que se gana es mucho, el proceso es doloroso y requiere compromiso de todo el equipo para poder llevarlo a cabo con \u00e9xito.<\/p>\n<p>Como veis un d\u00eda muy intenso y productivo. <a title=\"git-merge 2013: hack day y como no, cerveza\" href=\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-hack-day-y-como-no-cerveza\/\">Veremos c\u00f3mo se desarrolla el hack-day<\/a>.<\/p>\n<h2>M\u00e1s enlaces<\/h2>\n<ul>\n<li><span style=\"line-height: 14px;\"><a href=\"https:\/\/github.com\/git-merge\/user-day\/blob\/master\/docs\/01-index.md\">https:\/\/github.com\/git-merge\/user-day\/blob\/master\/docs\/01-index.md<\/a><\/span><\/li>\n<li><a title=\"git-merge 2013: hack day y como no, cerveza\" href=\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-hack-day-y-como-no-cerveza\/\">Resumen e impresiones sobre el Hack Day<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0487.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-584\" alt=\"git-merge-2013\" src=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0487.jpg\" width=\"3264\" height=\"2448\" srcset=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0487.jpg 3264w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0487-300x225.jpg 300w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0487-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0487-624x467.jpg 624w\" sizes=\"(max-width: 3264px) 100vw, 3264px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Estamos en Berl\u00edn en pleno Git Merge Hack Day. Ayer fue el user day en\u00a0git-merge 2013, la conferencia para usuarios de git que Github ha organizado en la capital alemana este fin de semana.\u00a0 A primera hora registro y caf\u00e9 y un ratito de networking hasta que ha dado comienzo la conferencia. El formato [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"jetpack_post_was_ever_published":false,"_jetpack_newsletter_access":"","_jetpack_dont_email_post_to_subs":false,"_jetpack_newsletter_tier_id":0,"_jetpack_memberships_contains_paywalled_content":false,"_jetpack_memberships_contains_paid_content":false,"footnotes":"","jetpack_publicize_message":"git-merge 2013: user day http:\/\/wp.me\/p2Y8Ja-9k","jetpack_publicize_feature_enabled":true,"jetpack_social_post_already_shared":true,"jetpack_social_options":{"image_generator_settings":{"template":"highway","enabled":false},"version":2}},"categories":[31],"tags":[],"class_list":["post-578","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-eventos-charlas-conferencias"],"jetpack_publicize_connections":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>git-merge 2013: user day - Aprende GIT<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen del git-merge user day que tuvo lugar en Berl\u00edn el 10 de mayo de 2013.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"git-merge 2013: user day - Aprende GIT\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen del git-merge user day que tuvo lugar en Berl\u00edn el 10 de mayo de 2013.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Aprende GIT\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-11T10:28:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-25T14:48:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"alfonso\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"alfonso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/\",\"name\":\"git-merge 2013: user day - Aprende GIT\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg\",\"datePublished\":\"2013-05-11T10:28:22+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-25T14:48:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/d7815f12de5748b52eadab35cd0801d5\"},\"description\":\"Resumen del git-merge user day que tuvo lugar en Berl\u00edn el 10 de mayo de 2013.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg\",\"width\":3264,\"height\":2448},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/\",\"name\":\"Aprende GIT\",\"description\":\"Informaci\u00f3n y experiencias sobre el uso de git\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/aprendegit.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/d7815f12de5748b52eadab35cd0801d5\",\"name\":\"alfonso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/11264ed1c2ec0decf145ada60ab2ee73.jpg?ver=1725196738\",\"contentUrl\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/11264ed1c2ec0decf145ada60ab2ee73.jpg?ver=1725196738\",\"caption\":\"alfonso\"},\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/author\/alfonso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"git-merge 2013: user day - Aprende GIT","description":"Resumen del git-merge user day que tuvo lugar en Berl\u00edn el 10 de mayo de 2013.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"git-merge 2013: user day - Aprende GIT","og_description":"Resumen del git-merge user day que tuvo lugar en Berl\u00edn el 10 de mayo de 2013.","og_url":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/","og_site_name":"Aprende GIT","article_published_time":"2013-05-11T10:28:22+00:00","article_modified_time":"2024-07-25T14:48:43+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg"}],"author":"alfonso","twitter_misc":{"Escrito por":"alfonso","Tiempo de lectura":"10 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/","url":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/","name":"git-merge 2013: user day - Aprende GIT","isPartOf":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg","datePublished":"2013-05-11T10:28:22+00:00","dateModified":"2024-07-25T14:48:43+00:00","author":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/d7815f12de5748b52eadab35cd0801d5"},"description":"Resumen del git-merge user day que tuvo lugar en Berl\u00edn el 10 de mayo de 2013.","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/git-merge-2013-user-day\/#primaryimage","url":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg","contentUrl":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/IMG_0489.jpg","width":3264,"height":2448},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#website","url":"https:\/\/aprendegit.com\/","name":"Aprende GIT","description":"Informaci\u00f3n y experiencias sobre el uso de git","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/aprendegit.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/d7815f12de5748b52eadab35cd0801d5","name":"alfonso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/11264ed1c2ec0decf145ada60ab2ee73.jpg?ver=1725196738","contentUrl":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/11264ed1c2ec0decf145ada60ab2ee73.jpg?ver=1725196738","caption":"alfonso"},"url":"https:\/\/aprendegit.com\/author\/alfonso\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p2Y8Ja-9k","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=578"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":746,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/578\/revisions\/746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}