{"id":678,"date":"2014-06-11T15:17:35","date_gmt":"2014-06-11T13:17:35","guid":{"rendered":"https:\/\/aprendegit.com\/?p=678"},"modified":"2024-07-25T16:48:38","modified_gmt":"2024-07-25T14:48:38","slug":"primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/","title":{"rendered":"Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git"},"content":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de unos cuantos meses un poco \u00abinactivos\u00bb hemos retomado la actividad con fuerza. Hace casi un mes (el 13 de mayo)\u00a0abrimos\u00a0el <a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/Spanish-Git-Meetup\/\">Grupo de usuarios de git<\/a> en meetup.com contando\u00a0con Israel Alcazar, uno de los pesos pesados\u00a0de git,\u00a0\u00a0como coorganizador. En este tiempo se han unido al grupo\u00a0m\u00e1s de 150 personas y ayer tuvimos <a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/Spanish-Git-Meetup\/events\/183012642\/\">la primera reuni\u00f3n<\/a> en el Hogar Extreme\u00f1o de Madrid.<\/p>\n<p>Es\u00a0un sitio at\u00edpico, con mucha historia detr\u00e1s. Situado en el n\u00famero 59 de la Gran V\u00eda, el\u00a0Hogar Extreme\u00f1o se dise\u00f1\u00f3 sobre plano a la vez que se hizo el edificio a finales de los 50. Lo mejor de todo no es lo bien comunicado que est\u00e1, es que tenemos una barra con cervezas en el mismo sal\u00f3n en el que\u00a0hacemos las charlas.<\/p>\n<p>Aparte de git, dedico una buena parte de mi tiempo (la mayor\u00eda) al proyecto extremadura.com. Dentro de este proyecto tenemos un \u00absubproyecto\u00bb podemos decir que se llama\u00a0\u00abExtremadura en el mundo\u00bb\u00a0y que tiene como objetivo poner en valor todo lo que tenga que ver con Extremadura fuera de Extremadura.\u00a0Estamos convencidos de que\u00a0tradici\u00f3n y tecnolog\u00eda no son incompatibles y la mejor forma de demostrarlo es tener un meetup de git en un lugar tradicionalmente considerado como \u00abpara jugar a las cartas y al domin\u00f3\u00bb. Fue muy divertido ver las caras de la gente cuando entraban all\u00ed como despistadillos, menos mal que avisamos que era un sitio at\u00edpico.<\/p>\n<p>Desde la organizaci\u00f3n, queremos agradecer de manera especial al Hogar Extreme\u00f1o y a todas las personas que hicieron que ayer nos sinti\u00e9semos como en casa (o incluso mejor).<\/p>\n<p>Y ya sin m\u00e1s, os dejo las grabaciones de las dos intervenciones de ayer. Nos vemos en la siguiente.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/W0goZDxQ8EA\" width=\"853\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><br \/>\n<iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/8WBJ7Ehr3-U\" width=\"853\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de unos cuantos meses un poco \u00abinactivos\u00bb hemos retomado la actividad con fuerza. Hace casi un mes (el 13 de mayo)\u00a0abrimos\u00a0el Grupo de usuarios de git en meetup.com contando\u00a0con Israel Alcazar, uno de los pesos pesados\u00a0de git,\u00a0\u00a0como coorganizador. En este tiempo se han unido al grupo\u00a0m\u00e1s de 150 personas y ayer tuvimos la primera [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"jetpack_post_was_ever_published":false,"_jetpack_newsletter_access":"","_jetpack_dont_email_post_to_subs":false,"_jetpack_newsletter_tier_id":0,"_jetpack_memberships_contains_paywalled_content":false,"_jetpack_memberships_contains_paid_content":false,"footnotes":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_publicize_feature_enabled":true,"jetpack_social_post_already_shared":true,"jetpack_social_options":{"image_generator_settings":{"template":"highway","enabled":false},"version":2}},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-678","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"jetpack_publicize_connections":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git - Aprende GIT<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git - Aprende GIT\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Despu\u00e9s de unos cuantos meses un poco \u00abinactivos\u00bb hemos retomado la actividad con fuerza. Hace casi un mes (el 13 de mayo)\u00a0abrimos\u00a0el Grupo de usuarios de git en meetup.com contando\u00a0con Israel Alcazar, uno de los pesos pesados\u00a0de git,\u00a0\u00a0como coorganizador. En este tiempo se han unido al grupo\u00a0m\u00e1s de 150 personas y ayer tuvimos la primera [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Aprende GIT\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-06-11T13:17:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-25T14:48:38+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/\",\"name\":\"Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git - Aprende GIT\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2014-06-11T13:17:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-25T14:48:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/\",\"name\":\"Aprende GIT\",\"description\":\"Informaci\u00f3n y experiencias sobre el uso de git\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/aprendegit.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821\",\"contentUrl\":\"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/aprendegit.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git - Aprende GIT","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git - Aprende GIT","og_description":"Despu\u00e9s de unos cuantos meses un poco \u00abinactivos\u00bb hemos retomado la actividad con fuerza. Hace casi un mes (el 13 de mayo)\u00a0abrimos\u00a0el Grupo de usuarios de git en meetup.com contando\u00a0con Israel Alcazar, uno de los pesos pesados\u00a0de git,\u00a0\u00a0como coorganizador. En este tiempo se han unido al grupo\u00a0m\u00e1s de 150 personas y ayer tuvimos la primera [&hellip;]","og_url":"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/","og_site_name":"Aprende GIT","article_published_time":"2014-06-11T13:17:35+00:00","article_modified_time":"2024-07-25T14:48:38+00:00","author":"admin","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/","url":"https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/","name":"Primera reuni\u00f3n del grupo de usuarios de git - Aprende GIT","isPartOf":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#website"},"datePublished":"2014-06-11T13:17:35+00:00","dateModified":"2024-07-25T14:48:38+00:00","author":{"@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/aprendegit.com\/primera-reunion-del-grupo-de-usuarios-de-git\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#website","url":"https:\/\/aprendegit.com\/","name":"Aprende GIT","description":"Informaci\u00f3n y experiencias sobre el uso de git","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/aprendegit.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/261751f4e5e872256f5c2d13b51fd326","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/aprendegit.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821","contentUrl":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-content\/litespeed\/avatar\/1\/3385e06aaf7404e7965f5d44b3c64dd2.jpg?ver=1725157821","caption":"admin"},"url":"https:\/\/aprendegit.com\/author\/admin\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p2Y8Ja-aW","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=678"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":682,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/678\/revisions\/682"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/aprendegit.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}